幸福的人用童年治愈一生， 不幸的人用一生治愈童年

So true

心穎

認同...仲要可能一世都治癒唔到

句野好美 高質

點解我會有同感

好彩係前者

童年有陰影真係好難走出去
雖然已經隔咗好耐
但有時都仲會夢見同一個畫面

幾努力都改變唔到既事實

前者係咩感受

幸福的人在童年完結一生

童年被瘋狂家暴同精神虐待。完全唔想諗起。個種程度真係非人所能承受。好在都挨過左。

聽完灰左

開心的童年換取樂天的性格 一生順逆都知足常樂

撇除極端例子 我覺得正確
出生於和睦的家庭 心理上應該較為樂天及相信希望 遇到逆境都容易相信有轉機願奮鬥到最後

心靈上“治癒”係有 正如聽放鬆音樂一樣
唔太極端下都可以伴一生

你好有耐性回應，欣賞你。

成班失敗者搵咁多籍口比自己唔發憤圖強
賴鳩自己童年 賴鳩自己老豆老母

駁唔到

不幸的人用一生治癒童年
就係發憤圖強去彌補童年呀巴打

一個人ge性格好影響佢將來各方面發展
而童年塑造性格
現時ge我